蔣經國:與中國共產黨接觸（談判），就是自殺行為，我們沒那麼愚蠢

三不政策的形成[編輯]
1972年，由於中華人民共和國國務院總理周恩來病重、中國共產黨中央委員會主席毛澤東亦長期臥病在床，中國政府高層決定讓鄧小平復出並且掌握黨政軍大權。鄧小平復出後，立刻宣布中華人民共和國已經準備好跟中華民國直接談判統一，鄧表示「優先考慮用和平方式統一」，開始透過在中國大陸的中國國民黨元老嘗試與中國國民黨交流。
1979年中共發表第五次《告臺灣同胞書》以「和平方式解決台灣問題」來取代原有「解放台灣」的口號，積極對台灣展開「和平統一」的攻勢。對此蔣經國總統曾在聲明中提及：
“ 中華民國不論在任何情況下絕對不與中共政權交涉，並且絕對不放棄光復大陸、解救同胞的神聖任務，這個立場絕不會變更。 ”
而在同年4月4日中國國民黨中常會中，前述蔣經國的談話更進一步成為不接觸、不談判、不妥協的三不政策的內涵。[1]
蔣經國曾親口告訴《紐約時報》記者說：「與中國共產黨接觸（談判），就是自殺行為，我們沒那麼愚蠢。[2]」

資料來源?

依家堆國民黨高層

北京是佢地第2個屋企
間唔中就去同支那常委面談

連登堆所謂國民黨支持者
屌鳩民進黨唔同支共傾

「三不一沒有」出處